有冇人想學Excel VBA

自己做開Account同IT全職工作，工作上有教過人從零知識到識點睇同寫簡單Module，所以想試下有冇可能教人揾啲收入。

預計收費同而家中學生補習差唔多。
有興趣可以傾下。

Lm

咁都想收費
咁初階 自己睇youtube 都夠做啦

有心學上youtube自學啦
又想呃人錢

以為邊個巴打咁熱心益連登仔, 點知

咁初階自學啦~~~

太簡單，自學都夠做，你有咩唔明可以問我

Vba都收費

唔講以為教R Python Matlab

等錢洗呀?

的確係等錢駛，否則放左工都想休息下。

VBA同好多其他知識都一樣，睇書都可以學到基本。不過如果有人教，咁就冇咁難起頭，見過好多人都係買左本書想自學不過中途放棄左。

如果係識其他programming language既人當然會好易上手，而且寫得好好。不過工作上都見唔少人本身對programming零知識，但又想學下Excel VBA，希望做野快啲，但因為一開頭用好多時間都唔太明，或者唔知點寫會簡單啲整齊啲，所以都係唔能夠學以致用。

其實 唔好笑

一大堆人 連最基本 excel 功能 好像vlookup 呢d都唔識 女同事10個有9個 只會+-x/

出面開班 好多收事 連vba 都唔會教

利申:識好少 vba (當年intern 自己研究過 但唔記得哂 ) 但當年已經係全公司excel 第二好果個 (第一果個我做左一陣 就走左)

係，成日見工都話要做test睇下識唔識vlookup，但其實可以用更好用的index-match代替。

自己的理念係，如果可以用Excel本身功能做到既task，就盡量唔寫Module。所以教VBA，但都要識左Excel本身有咩功能先。

笑有人喺度搵食啫，搵學生就去補習網啦

有咩唔明直接喺度問，就算我咁低階都可以答到就答下，不過大把人識實有人答到

vlookup + match 已經做到database效果

有幾難 利申 整晒button print out 指定頁面

如果搵到生意，俾人笑下有咩所謂。

如果有Excel問題都可以係度問，幫到手答都會盡量答。

宜家高級少少都用visual studio寫plugin插過去啦
而且VBA呢啲自學都夠做

搵水魚
youtube勁過你既大把啦

再唔係上黎問
大把高手

用visual studio冇錯係做到好好既addin，亦做到VBA所有既功能，但問題係不是所有人都能如此做，例如並非人人電腦都有visual studio。

VBA既好處係，只要你電腦有裝Excel就用到。而且user想做debug或增加function都可以自己即時做，唔駛IT team幫手。

Vba都叫programming

Vba 自己學都得啦

嘗試獻醜，寫左一段code分享下VBA可以做到咩功能，有意見歡迎指出。

相信大家都用過Excel既Data Validation功能。但其中有一個很大既限制，就係Data Validation中既規則係固定既。以下的Module能做出一個能自動改變的Data Validation。

例如我有一個table，列出了每個人能夠做的動作（E2:F8）。之後我希望當有人在C3輸入了人名後，在C5的Data Validation rule會只列出該人能夠做的動作。透過以下既Module就可以做到。

先把第一段code寫到一個新既module，再把第二段code抄到Sheet1的module𥚃。

例如當我在C3輸入了"Charlie"，我在C5將只能選擇"Sleep"這一個動作。

[Module1]
Option Explicit

Public Sub SetCellDataValidation()
Dim Sheet As Worksheet: Set Sheet = Sheets("Sheet1") ' Set worksheet
Dim NameRng As Range: Set NameRng = Sheet.[C3] ' Set name range
Dim ActionRng As Range: Set ActionRng = Sheet.[C5] ' Set action range
Dim NameActionTableRng As Range: Set NameActionTableRng = Sheet.[E3:F8] ' Set people available actions list
Dim Name As String: Name = NameRng.Text ' Get name
If Name = "" Then Exit Sub ' If name is empty, end sub

' Get action available
Dim ActionsAllowed() As String
Dim i As Integer
For i = 1 To NameActionTableRng.Rows.Count
' Loop through each record in people available actions list
If NameActionTableRng.Cells(i, 1) = Name Then
' If name matches
On Error Resume Next
ReDim Preserve ActionsAllowed(UBound(ActionsAllowed) + 1) ' Initialize available actions array
If Err = 9 Then ReDim ActionsAllowed(0) As String ' Increase available actions array size
ActionsAllowed(UBound(ActionsAllowed)) = NameActionTableRng.Cells(i, 2).Text ' Put available action into array
End If
Next i

' Set validation rule
With ActionRng.Validation
.Delete ' Delete old validation rule
.Add Type:=xlValidateList, AlertStyle:=xlValidAlertStop, Operator:=xlBetween, Formula1:=Join(ActionsAllowed, ",") ' Set validation rule
End With

End Sub

[Sheet1 Module]
Private Sub Worksheet_Change(ByVal Target As Range)
' This is to set the data validation rule when cells on the worksheet are changed.
SetCellDataValidation
End Sub

交流下咪幾好
Btw, vba有collection 用，比起咁樣用array會好啲

分享下用咩collection？

Vba有隻type叫collection，唔使好似array咁redim，加加減減一張list用佢比array好，同你上面個情況差唔多

而且可以抽unique list添，幾好㗎，以前登有個巴打教我

下面條教學就剛剛google:

上個Sem要考VBA同學寫code
如果早幾個月見到你 可能會跟你學下野
不過得3cred要讀 唔洗了

精算撚 諗住sem break自學vba

有興趣

Science 仔
對Vlookup vba 依d全部唔識
有無巴打可以講一講依d既concept 有個概念

留名

直接學r or python
vba 係data analysis 算蠢

vlookup 係excel function
做match up 野多

vba 算係半種coding
但比著其他tools 慢太多

用Excel處理大量資料係好慢既。
再加上如果做複雜既statistics model簡直無可能。

有興趣學

今晚或聽日睇下有冇時間解釋下vlookup既原理，再介紹埋index-match。

係，等錢駛

明白
睇錯左以為有library介紹

vba原意係做返microsoft office上既野
如你要成日做同一動作，就應該用vba去處理

例如你要read 100萬個excel入面既指定儲存格資料，用vba可以好輕鬆做到

利申 寫過invoice system, hr system etc

user唔應該入去睇vba既source

同埋其實可以lock左佢既

笑撚左,VBA都要人教

VBA都要人教仲要收錢
幾時開班教vlookup呀

今日有時間就介紹下vlookup

睇來你寫過大型啲既VBA俾人用，有冇啲咩可以分享下？

我講得唔仔細，上文所指既user係一啲自己寫code將自己工作自動代既人，而依啲工作一般唔複雜同影響既人唔多。例如之前有人提過寫一個module將要列印既動作自動化。

我部Mac裝左正版Excel
但都用唔到VBA
求教

做野用python pandas用到返唔到excel,一打開覺得好陌生

Mac版Excel都有VBA既，上Google隨便揾左一個教學俾你參考。

不過Mac版好多功能都冇左，所以都冇咩用。最好都係用virtual machine裝返Windows用Excel。

我睇唔到點解唔使
你自學得曬堆syntax?

都唔知點解MS仲唔搵新野取代VBA
用返自家C#都好吖

咁上堂唔通又學得曬D syntax?

唔想excel收皮

請教, thanks.

係Word table, 唔係 Excel
我唔要 Columns("C:E").Select
Thanks 各位

搞清你個logic 先再回應

syntax 上網學都學哂啦

之前話過介紹下點用vlookup，見工有用。

vlookup共有4個input parameters，以下圖為例子。

Parameter 1: "A" -> 這是我們將要從Parameter 2中第一個column（即是[A2:A6]）中找到的字串。
Parameter 2: [A2: D6] -> 這是我們的數據。
Parameter 3: 2 -> 這是我們要得到Parameter 2中第幾column的相對應數據。
Parameter 4: 0 - > 這是表示是否要揾到跟Parameter 1完全相同的數據。一般選0，即是完全相同，就可以。

簡單來說，就是vlookup會把Parameter 1跟Parameter 2第一個column中每一個數據對比，直至找到相同，然後再向右行2格，而這格的數據就是結果。

但vlookup有3個問題：
1) 數據必須全在同一頁上，而且只能找到同一row的數據。
2) 結果必須在右面。
3) Parameter 3不是dynamic的。簡單說就是，用上面的例子，如果有人在column A跟column B中插入了一個column，那麼出來的結果就會不同了。

而以下介紹的index-match方法就能完全解決上面3個問題。

先看綠色的match。
Parameter 1: "A" -> 這跟vlookup的Parameter 1相同。
Parameter 2: "[A2:A6] - > 這是vlookup的Parameter 2的第一個column。
Parameter 3: 0 -> 這是vlookup的Parameter 4。

match的結果是3。意思是"A"在[A2:A6]的第3個row中。

之後再看index。
Parameter 1: [C2:C6] -> 這是我們要找的結果所在的位置。
Parameter 2: 3 （即是上面match的結果） -> 這是我們要找的答案在Parameter 1中的第幾個row。
Parameter 3: 1 -> 這是我們要找的答案在Parameter 1中的第幾個column。一般輸入1就可以。

index-match原理就是，先從[A2:A6]找到我們要找的數據在第幾個row，之後就把[C2:C6]的這個row的數據顯示為結果。

可以見到，[C2:C6]可以在workbook的任何位置，可以在左面，可以在另一頁；而且即使有人在column A跟column B中插入了一個column，[C2:C6]也會自動變成[D2: D6]。

Google sheet 個內置javascript可唔可代替到Excel VBA ?

呢個年代, 係就學R/Python啦

有用呀巴打。分享多d

想學

就黎連if sum sumofproduct 都可以開班授徙

成班一聽到收費就係度圍插
冇人想學咪由佢沉囉
有人想學姐係有咁既需要，連登乜都唔俾做淨係開啲你問我答 今晚晚餐膠post算啦

而家啲office 好多唔需要用到c++/java 或其他要另外裝compiler 既language. 反而vba 就方便一裝excel就有，syntax logic 簡單（其實係少）

至於話佢慢，我諗一般用得excel都唔需要handle幾大量資料，o(n^2)同o(logn) 對呢啲user 來講可以話係冇分別

所有it狗唔該搞清楚user requirement 先出來認叻話用乜用乜其他語言
殺隻蚊都要掹鎗

利申 乜都唔識

啱呀

想學咩？

未諗到有咩可以分享。
你有冇啲咩建議？例如平日有咩工序想做快啲或者自動做？

好多野都可以取代到。

近來都有唔少project用Google Sheet而唔用Excel。
當個project唔太複雜，而係需要多人合作（例如要不同既人輸入資料），就好多時用Google Sheet加Google Form去處理。一來只要你上到網就入到Google Form填資料，二來Goggle Sheet係支援多人同時修改，所以好方便。

如果用Excel就可能要一個改完，再send俾第二個，再改再send，又煩又易出錯。

精算唔係下下都係做data analysis嘅，entry level啲operation野經常用得上vba

Btw, r同python係香港嘅精算暫時仲係冇咩公司用(講緊life)

睇你點define取代 spreadsheet 同入面個js 少好多function, 有時想拎個簡單數就要做多幾步，同埋如果我冇理解錯，無論係data同computation都係個cloud到，一多data就慢到抽筋。

個人認為vba優勝個位係跨MS office platform, 整report再send email幾個制就攪掂

得半杯水都夠膽死教人揼曲

vba都要人教

我就係睇中佢多人修改呢part
但係上網search 既好少人會提或者有tutorial 係咪學左javascript就基本用到係Google app script架啦？

個forum唔係畀你用黎做生意搵客仔。

支持樓主
如果樓主可以多分享會計軟件都唔錯

呢度好多高手

唔學javascrip都得，直接學Google script。

剩係用過sap同oracle，冇咩可以分享到，因為識用但唔清楚背後架構。

真係要教既上Udemy學，比少少錢。
我都係咁學R,Python,VBA

樓主，我想學vba啊, 表示零電腦底上網學整都學唔識。

udemy 有好多話係俾新手既course 我都上過差唔多有十幾個（js/c/c++/css/java etc )
但其實佢真係你要有基本programming mindset(唔係底)
一個電腦白癡 甚至係未接觸過programming 既人我相信udemy 應該都會覺得好有難度 😂😂

有冇聯絡方法？

同埋英文都係一個難度。
不過多謝樓上提出Udemy，之前只係識去Coursera，不過講啲野都好理論性，未必知實際可以點用。

啲code點樣set到顏色???

容我張狂
原本入黎諗住學下野
但你呢個例子
我唔用VBA都做到啦

excel VBA code
有D係會自己轉
整綠色係加'
但係加左成行野會唔run

有生意就出黎

你連基本Excel做到既野都要用VBA做

仲話教人？

樓主,可唔可以telegram我？

感恩

學得VBA都係因為工作需要
通常要整既野都係好tailor made
你教會點教?
會唔會幫我寫埋我想要既野?

可以點做？
真心請教，之前人地問我，除左VBA諗唔到其他方法。

係VBA Editor入面，揀Tools ==> Option ==> Editor Format。
可以揀要既字體格式。

可以。
你如果有想做既project仲好。

請問師兄 學programming mindset 應該讀乜野先?

我都有睇udemy course 但真系有D難pickup

利申，外行人但想學D基本programmjng

首先你有data個表 表1
然後另外整個表 表2 用vlookup array formula return value
個ref.就射返去你個例子C3個名到
再將C5用data validation 限制佢用表2既data

唔係太明
介唔介意講詳細啲？

先另外set一個表
例如20格打直咁
用vlookup array formula去揾C3人名既action
目標range係你果個data table
然後將C5果格用data validation refer to 上面整果個表格